SpaceX成功發射143粒衛星 破單次發射世界紀錄

當地時間週日上午，SpaceX根據該公司新的削減成本的 SmallSat Rideshare計劃，從佛羅里達州向太空發射了一批143個衛星，打破了單次發射最多衛星進入太空的記錄。 Transporter-1任務拉開了SpaceX潛在利潤豐厚的業務線的序幕，SpaceX在2019年推出了SmallSat Rideshare計劃，目標是向太空拼車釋放幾十顆不同形狀和大小的衛星。

該計劃為小型衛星公司提供相對便宜的空間使用權，前485磅的價格為100萬美元起。

就像Uber一樣，公司的小衛星可以和其他火一起搭車去太空，而不是以更高的價格購買整個火箭。

在周六由於惡劣的天氣而推遲了最初的發射嘗試後，SpaceX的獵鷹9號火箭於美國東部時間上午10點從卡納維拉爾角空間站發射台升空，將鞋盒大小的CubeSats和重得多的微型衛星混合送入326英里高的極地軌道--這對於佛羅里達州的發射場來說是一個不尋常的任務，SpaceX公司去年8月從佛羅里達州發射了第一個極地任務。

這次發射是SpaceX今年以來的第三次發射，也是單枚火箭上攜帶的衛星數量最多的一次，這一紀錄此前由2017年攜帶104顆衛星的印度衛星發射保持。 SpaceX的“獵鷹9號”上搭載的143顆航天器包括48顆被稱為“超級鴿子”的“行星”地球成像衛星、17顆總部位於多倫多的“開普勒”小型通信衛星，以及由總部位於德國柏林的“Exolaunch”公司打包的30顆面向美國和歐洲的小衛星。

此外，此次飛行中還有由航天紀念公司Celestis安排的人類骨灰小膠囊。 10顆Starlink衛星也搭上了順風車，使SpaceX公司在太空中支持其寬帶互聯網星座的活躍衛星數量向1000顆大關邁進。

五角大樓的研發機構DARPA本月早些時候退出了搭車任務，因為其兩顆187磅重的衛星在卡納維拉爾角的發射處理過程中受損。

Transporter-1任務是在SpaceX將60顆Starlink衛星發射到太空後僅四天進行的，根據哈佛大學天文學家、衛星跟踪專家喬納森-麥克道爾（Jonathan McDowell）彙編的數據，在過去的16天裡，SpaceX向太空發射的衛星數量超過了2013年之前任何一年全世界發射的衛星數量。

在大型火箭上的搭車任務吸引了小型衛星公司對經濟實惠的發射服務日益增長的需求，加劇了與Rocket Lab和Virgin Orbit等公司的競爭，這些公司擁有為專用小型衛星發射量身定做的小型火箭。

TSLa

人人也在吃骨灰

Tesla gogogo

幾時先分拆上市

另外佢地個兩個轉油台改造緊做starship發射台

土星環係咪就係以前土星人射太多衛星

有咩好處 用船唔係仲靈活咩

sor 睇漏 原來講starship

如果係強國，會唔會咁寫？

Made in the United States of America